{
    "01-01": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "1",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що із цього створив Бог у перший день творіння? (Буття 1)",
                    "answers": [
                        "Світло",
                        "Небо",
                        "Людину",
                        "Воду"
                    ],
                    "correct_answer": "Світло",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "У перший день Бог створив світло, розділивши його від темряви. (Буття 1:3-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "2",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як називається третя ріка, згадана в описі Едемського саду? (Буття 2)",
                    "answers": [
                        "Лев",
                        "Тигр",
                        "Верблюд",
                        "Орел"
                    ],
                    "correct_answer": "Тигр",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Третя ріка названа Тигр, або Гідекель, яка тече на сході Ашшуру. (Буття 2:14)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "1",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "З чим Господь порівнює нечистивців у цьому псалмі? (Псалмів 1)",
                    "answers": [
                        "З деревом, що засихає",
                        "З рікою, що міліє",
                        "З половою, що вітер розвіває",
                        "З камінням, що кришиться"
                    ],
                    "correct_answer": "З половою, що вітер розвіває",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Нечистивці порівнюються із половою, яку розносить вітер, символізуючи  хиткість і нестійкість їх становища. (Псалмів 1:4-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "2",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До кого звертається автор із закликом служити Господу? (Псалмів 2)",
                    "answers": [
                        "До царів і володарів",
                        "До ангелів",
                        "До ізраїльського народу",
                        "До пророків"
                    ],
                    "correct_answer": "До царів і володарів",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Автор закликає царів і володарів служити Господу зі страхом. (Псалмів 2:10-12)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "1",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Від кого починається родовід Ісуса Христа? (Матвія 1)",
                    "answers": [
                        "Від Адама",
                        "Від Ноя",
                        "Від Авраама",
                        "Від Давида"
                    ],
                    "correct_answer": "Від Авраама",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Родовід Ісуса починається з Авраама. (Матвія 1)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "2",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чого з цього не було серед дарів, які принесли волхви? (Матвія 2)",
                    "answers": [
                        "Золото",
                        "Срібло",
                        "Ладан",
                        "Смирна"
                    ],
                    "correct_answer": "Срібло",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Волхви принесли золото, ладан і миро як дари для новонародженого, срібло не згадується. (Матвія 2:11)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-02": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "3",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що стало причиною гріхопадіння Адама та Єви? (Буття 3)",
                    "answers": [
                        "Відчуття голоду",
                        "Спокуса змія",
                        "Недовіра до Бога",
                        "Жадібність"
                    ],
                    "correct_answer": "Спокуса змія",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Змій обманув Єву, переконавши її з'їсти плід із дерева пізнання добра і зла. (Буття 3:1-6)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "4",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чим займався Каїн? (Буття 4)",
                    "answers": [
                        "Землеробством",
                        "Полюванням",
                        "Гончарством",
                        "Виноградарством"
                    ],
                    "correct_answer": "Землеробством",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Каїн був землеробом. (Буття 4:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "3",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "За що Давид прославляє Бога? (Псалмів 3)",
                    "answers": [
                        "За захист і спасіння",
                        "За мудрість і знання",
                        "За багатство і розкіш",
                        "За спокій і відпочинок"
                    ],
                    "correct_answer": "За захист і спасіння",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид прославляє Бога  за захист та  спасіння. (Псалмів 3:4-8)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "4",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "З яким проханням Давид звертається до Бога на початку цього псалма? (Псалмів 4)",
                    "answers": [
                        "Дати перемогу у битві",
                        "Зміцнити віру",
                        "Вислухати молитву",
                        "Простити гріхи"
                    ],
                    "correct_answer": "Вислухати молитву",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид просить Бога почути його молитву. (Псалмів 4:2-9)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "5",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що робитимуть всі ті, хто надіється на Господа? (Псалмів 5)",
                    "answers": [
                        "Становитимуться сильними",
                        "Збагачуватимуться",
                        "Наповнюватимуться мудрістю",
                        "Радітимуть та тішитимуться"
                    ],
                    "correct_answer": "Радітимуть та тішитимуться",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "А всі ті, котрі надіються на Тебе, будуть радіти. Вони співатимуть повіки, . (Псалмів 5:12)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "3",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто приходив до Івана, щоб хреститися? (Матея 3)",
                    "answers": [
                        "Єрусалим",
                        "Вся Юдея",
                        "Вся околиця Йордану",
                        "Всі попередні варіанти"
                    ],
                    "correct_answer": "Всі попередні варіанти",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "До Івана Хрестителя приходили люди з Єрусалиму, усієї Юдеї та околиць Йордану, щоб хреститися. (Матея 3:5-6)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "4",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Кого першими із учнів Ісус покликав за собою? (Матея 4)",
                    "answers": [
                        "Якова та Івана",
                        "Андрія та Петра",
                        "Пилипа та Варфоломія",
                        "Матвія та Хому"
                    ],
                    "correct_answer": "Андрія та Петра",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Першими учнями, яких Ісус покликав біля Галилейського моря, були брати Андрій та Петро. (Матея 4:18-20)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-03": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "5",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто не являється сином Ноя? (Буття 5)",
                    "answers": [
                        "Мафусаїл",
                        "Сим",
                        "Яфет",
                        "Хам"
                    ],
                    "correct_answer": "Мафусаїл",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Мафусаїл не є сином Ноя. (Буття 5:32)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "6",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чому Бог вирішив знищити землю потопом? (Буття 6)",
                    "answers": [
                        "Через розбещеність людства",
                        "Через непослух Ноя",
                        "Через перенаселення землі",
                        "Через війни"
                    ],
                    "correct_answer": "Через розбещеність людства",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Бог побачив, що розбещеність людей і їхні гріхи наповнили землю, тому Він вирішив навести потоп. (Буття 6:5-7)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "6",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що просить Давид у цьому псалмі? (Псалмів 6)",
                    "answers": [
                        "Помилування та зцілення",
                        "Великого потомства",
                        "Багатства",
                        "Сили у війні"
                    ],
                    "correct_answer": "Помилування та зцілення",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид просить Бога про помилування і зцілення від болю. (Псалмів 6:3-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "7",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "За що Давид говорить, що буде славити Господа? (Псалмів 7)",
                    "answers": [
                        "За Його милість",
                        "За Його праведність та справедливість",
                        "За Його силу",
                        "За Його бемежну любов"
                    ],
                    "correct_answer": "За Його праведність та справедливість",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Давид говорив, що буде славити Господа за Його справедливість і співатиме імені Господу Всевишньому. (Псалмів 7:18)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "8",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Який із рядків згадується в цьому Псалмі? (Псалмів 8)",
                    "answers": [
                        "Дай мені чисте серце",
                        "Ти даєш сонце, щоб світило вдень і ніч",
                        "Господь то Пастир мій",
                        "Що той чоловік, що згадуєш про нього"
                    ],
                    "correct_answer": "Що той чоловік, що згадуєш про нього",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "То що той чоловік, що згадуєш про нього, і син людський, що відвідуєш його. (Псалмів 8:5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "5",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто є блаженні за словами Ісуса? (Матея 5)",
                    "answers": [
                        "Убогі, засмучені, лагідні",
                        "Мудрі, сильні, багаті",
                        "Справедливі, щедрі, хоробрі",
                        "Захисники закону, щирі, сміливі"
                    ],
                    "correct_answer": "Убогі, засмучені, лагідні",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус називає блаженні духовно вбогі, засмучені і лагідні. (Матея 5:3-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-04": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "7",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "По скільки пар тварин було взято в ковчег? (Буття 7)",
                    "answers": [
                        "По одній з кожного виду",
                        "По дві з кожного виду",
                        "По сім чистих і одній нечистих з кожного виду",
                        "Тільки чисті тварини"
                    ],
                    "correct_answer": "По сім чистих і одній нечистих з кожного виду",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Бог наказав Ною взяти по сім пар чистих тварин і по одній пари нечистих. (Буття 7:2-3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Скільки часу тривали дощі під час потопу? (Буття 7)",
                    "answers": [
                        "7 днів і ночей",
                        "30 днів і ночей",
                        "40 днів і ночей",
                        "150 днів і ночей"
                    ],
                    "correct_answer": "40 днів і ночей",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Дощ падав на землю 40 днів і 40 ночей, поки вода не покрила все. (Буття 7:12)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "8",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яка птиця першою була випущена з ковчега? (Буття 8)",
                    "answers": [
                        "Голуб",
                        "Крук",
                        "Сокіл",
                        "Чайка"
                    ],
                    "correct_answer": "Крук",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ной випустив Крука, щоб дізнатися, чи зійшла вода. (Буття 8:6-7)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що першим зробив Ной, вийшовши з ковчега? (Буття 8)",
                    "answers": [
                        "Побудував жертівник і приніс жертву",
                        "Посадив виноградник",
                        "Пішов досліджувати землю",
                        "Побудував новий будинок"
                    ],
                    "correct_answer": "Побудував жертівник і приніс жертву",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ступивши на землю Ной побудував жертівник і приніс жертву Богові. (Буття 8:20)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "9",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "За що Давид хвалить Бога у цьому псалмі? (Псалмів 9)",
                    "answers": [
                        "За захист праведних",
                        "За Його милість",
                        "За Його могутність",
                        "За Його мудрість"
                    ],
                    "correct_answer": "За захист праведних",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид хвалить Господа за Його справедливий суд над ворогами та захист тих, хто на Нього покладається. (Псалмів 9:9-10)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "10",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що просить Давид у Бога для безбожних? (Псалмів 10)",
                    "answers": [
                        "Зруйнувати їхні плани",
                        "Простити їхні гріхи",
                        "Дати їм покаяння",
                        "Покарати їх"
                    ],
                    "correct_answer": "Покарати їх",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид просить Бога покарати безбожних за їхнє зло. (Псалмів 10:15)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "6",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Який приклад навів Ісус, навчаючи подавати милостиню? (Матея 6)",
                    "answers": [
                        "Щоб Права нога не ступала в черевик лівої",
                        "Щоб ліва рука не знала, що робить  права",
                        "Явно, щоб всі брали приклад",
                        "Мовчки, як дерово приносить плід"
                    ],
                    "correct_answer": "Щоб ліва рука не знала, що робить  права",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус навчав подавати милостиню так, щоб навіть ліва рука не знала, що робить права. (Матея 6:9-10)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-05": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "9",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку обіцянку дав Господь Ною після потопу? (Буття 9)",
                    "answers": [
                        "Мир по всій землі",
                        "Що такого потопу більше не буде",
                        "Довге життя для Ноєвих дітей",
                        "Що Ной буде царем"
                    ],
                    "correct_answer": "Що такого потопу більше не буде",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Бог встановив Свій заповіт із Ноєм і пообіцяв, що більше не буде потопу, який знищить усе живе. (Буття 9:11)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "10",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто були нащадками Ноя, згаданими в цьому розділі? (Буття 10)",
                    "answers": [
                        "Авраам, Ісак і Яків",
                        "Сим, Хам і Яфет",
                        "Давид, Соломон і Ровоам",
                        "Мойсей, Аарон і Міріам"
                    ],
                    "correct_answer": "Сим, Хам і Яфет",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Цей розділ містить родовід синів Ноя: Сима, Хама і Яфета, які стали родоначальниками народів. (Буття 10:1-32)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "11",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що, за словами Давида, Господь пошле на нечестивих? (Псалмів 11)",
                    "answers": [
                        "Своє світло і спасіння",
                        "Вогонь і сірку",
                        "Дощ благословінь",
                        "Пожираючу сарану"
                    ],
                    "correct_answer": "Вогонь і сірку",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Господь пошле вогонь, сірку та нищівний вітер, – як частку їхньої долі. (Псалмів 11:6)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "12",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку проблему згадує Давид у цьому псалмі? (Псалмів 12)",
                    "answers": [
                        "Відсутність праведників",
                        "Війна",
                        "Недостаток хліба",
                        "Ідолопоклонство"
                    ],
                    "correct_answer": "Відсутність праведників",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид говорить, що  бракує праведників, оскільки зникають вірні. (Псалмів 12:1-2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "13",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що просить Давид у Бога в цьому псалмі? (Псалмів 13)",
                    "answers": [
                        "Достатку",
                        "Мудрості",
                        "Милості та захисту",
                        "Довгого життя"
                    ],
                    "correct_answer": "Милості та захисту",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид звертається до Бога з проханням про милість і спасіння. (Псалмів 13:1-6)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "7",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що, за словами Ісуса, є суттю Закону і Пророків? (Матвія 7)",
                    "answers": [
                        "Не судіть, щоб не судили вас",
                        "Просіть, і буде вам дано",
                        "Робіть іншим те, що хочете для себе",
                        "Любіть ворогів своїх"
                    ],
                    "correct_answer": "Робіть іншим те, що хочете для себе",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісус називає це правило суттю Закону і Пророків. (Матвія 7:12)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-06": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "11",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як названо місто, де люди хотіли побудувати вежу, щоб досягти небес? (Буття 11)",
                    "answers": [
                        "Єрихон",
                        "Вавилон",
                        "Содом",
                        "Єрусалим"
                    ],
                    "correct_answer": "Вавилон",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Місто, де люди вирішили побудувати вежу до небес, було названо Вавилон. (Буття 11:9)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "12",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Скільки Авраму було років як він вийшов із Харана? (Буття 12)",
                    "answers": [
                        "24",
                        "49",
                        "75",
                        "101"
                    ],
                    "correct_answer": "75",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Авраму було 75 років, коли він за Божим покликом залишив Харан і вирушив до обіцяної землі. (Буття 12:4)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "14",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що говорить безумний у своєму серці? (Псалмів 14)",
                    "answers": [
                        "Немає Бога",
                        "Маю що пити і що їсти",
                        "Бог існує",
                        "Все є марнотою"
                    ],
                    "correct_answer": "Немає Бога",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид каже, що безбожники говорять: \"Немає Бога\" і чинять зло. (Псалмів 14:1)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "15",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто може проживати на Божій святій горі? (Псалмів 15)",
                    "answers": [
                        "Хто живе правдиво та чинить справедливо",
                        "Хто приносить багато жертв",
                        "Хто постійно молиться",
                        "Хто сильний і хроробрий"
                    ],
                    "correct_answer": "Хто живе правдиво та чинить справедливо",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "на Божій святій горі може перебувати той, хто живе бездоганно, чинить справедливо й говорить правду в своєму серці. (Псалмів 15:1-2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "16",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що говорить Давид про Господа у цьому Псалмі? (Псалмів 16)",
                    "answers": [
                        "Він не знає, чи можна довіряти Богу",
                        "Він шукає допомоги в інших богів",
                        "Бог є надією і спадщиною",
                        "Він покладається на власні сили"
                    ],
                    "correct_answer": "Бог є надією і спадщиною",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид проголошує, що Бог є його надією та спадщиною. (Псалмів 16)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "8",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що вразило Ісуса у сотникові, коли той попросив зцілення для свого слуги? (Матвій 8)",
                    "answers": [
                        "Його багатство",
                        "Його віра",
                        "Його знання Закону",
                        "Його нахабність"
                    ],
                    "correct_answer": "Його віра",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус похвалив сотника, сказавши, що навіть серед ізраїльтян не знайшов такої великої віри. (Матвій 8:10)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-07": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "13",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яка причина того, що  Авраам і Лот розійшлися? (Буття 13)",
                    "answers": [
                        "Недостатньо землі для їхніх стад",
                        "Релігійні розбіжності",
                        "Через конфлікти жінок",
                        "Особисті образи"
                    ],
                    "correct_answer": "Недостатньо землі для їхніх стад",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Суперечка виникла через те, що їхні стада були настільки великими, що земля не могла їх утримати. (Буття 13:6-7)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Який вибір зробив Лот, коли Авраам запропонував йому вибрати землю? (Буття 13)",
                    "answers": [
                        "Обрав землю на заході",
                        "Обрав рівнину Йордану",
                        "Віддав право вибору Аврааму",
                        "Повернувся назад"
                    ],
                    "correct_answer": "Обрав рівнину Йордану",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Лот обрав родючу рівнину Йордану, яка виглядала як сад Господній. (Буття 13:10-11)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "14",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто звільнив Лота з полону? (Буття 14)",
                    "answers": [
                        "Мелхиседек",
                        "Сам втік",
                        "Авраам",
                        "Ангели"
                    ],
                    "correct_answer": "Авраам",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Авраам разом зі своїми слугами вирушив у похід і звільнив Лота з полону. (Буття 14:14-16)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що зробив Мелхиседек, коли зустрів Авраама? (Буття 14)",
                    "answers": [
                        "Благословив його",
                        "Напав",
                        "Запропонував союз",
                        "Попросив прощення"
                    ],
                    "correct_answer": "Благословив його",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Мелхиседек, цар Салему і священик Бога Всевишнього, благословив Авраама. (Буття 14:18-20)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "17",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "З яким проханням Давид звертається до Бога? (Псалмів 17)",
                    "answers": [
                        "Зробити його царем царів",
                        "Наповнити його мудрістю",
                        "Піднести його вище неба",
                        "Сховати в тіні його крил"
                    ],
                    "correct_answer": "Сховати в тіні його крил",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид звертається до Бога з проханням про захист і безпеку, образно просячи сховати його в тіні своїх крил. (Псалмів 17:8)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "9",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що Ісус зробив з паралізованим? (Матвія 9)",
                    "answers": [
                        "Простив гріхи та зцілив",
                        "Навчив його молитви",
                        "Прогнав від себе",
                        "Закликав учнів молитися за нього"
                    ],
                    "correct_answer": "Простив гріхи та зцілив",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус  простив гріхи паралізованого, а потім зцілив його, показавши свою божественну владу. (Матвія 9:2-6)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яка була реакція натовпу на чудеса Ісуса? (Матвія 9)",
                    "answers": [
                        "Вони розгнівалися",
                        "Вони прославили Бога",
                        "Вони засумнівалися",
                        "Вони залишили Його"
                    ],
                    "correct_answer": "Вони прославили Бога",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Люди налякалися та прославили Бога за владу, яку Він дав. (Матвія 9:8)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Кого Ісус покликав стати Його учнем у цьому розділі? (Матвія 9)",
                    "answers": [
                        "Матвія",
                        "Петра",
                        "Івана",
                        "Якова"
                    ],
                    "correct_answer": "Матвія",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус покликав Матвія, митника, стати Його учнем. (Матвія 9:9)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-08": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "15",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "З чим Господь порівняв чисельність потомства Авраама? (Буття 15)",
                    "answers": [
                        "З піском в пустелі",
                        "З волоссям на голові",
                        "З водою в морі",
                        "З зорями на небі"
                    ],
                    "correct_answer": "З зорями на небі",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Бог обіцяв Авраму, що його нащадки будуть численні, як зорі на небі. (Буття 15:5)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Який знак було дано для підтвердження завіту між Богом та Авраамом? (Буття 15)",
                    "answers": [
                        "Вогняні спалахи, що проходили між частинами тварин",
                        "Ангел, що тримав сувій",
                        "Голуб, що злетів у небо",
                        "Чаша, що з’явилася з неба"
                    ],
                    "correct_answer": "Вогняні спалахи, що проходили між частинами тварин",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Авраам побачив вогняні спалахи, які проходили між розділеними тваринами, що підтвердило завіт між ним і Богом. (Буття 15:17-18)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "16",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як звали рабиню Сари, яка народила Авраамові сина? (Буття 16)",
                    "answers": [
                        "Естер",
                        "Рахіль",
                        "Агар",
                        "Міріам"
                    ],
                    "correct_answer": "Агар",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Агар була рабинею Сари, яка стала матір’ю Ізмаїла за пропозицією Сари. (Буття 16:1-4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Скільки було років Аврааму, коли Агар народила йому Ізмаїла? (Буття 16)",
                    "answers": [
                        "64",
                        "86",
                        "101",
                        "124"
                    ],
                    "correct_answer": "86",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Аврааму було 86 років, коли Агар народила йому сина Ізмаїла. (Буття 16:16)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "18",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як Давид називає Бога в цьому псалмі? (Псалмів 18)",
                    "answers": [
                        "Скеля, опора і щит",
                        "Цар над царями",
                        "Вірний друг",
                        "Отець, Син і Святий Дух"
                    ],
                    "correct_answer": "Скеля, опора і щит",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид описує Бога як Скелю, опору і щит, який його захищає і допомагає. (Псалмів 18:2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чому Господь врятував Давида і, як він пише, вивів його на широкий простір? (Псалмів 18)",
                    "answers": [
                        "Тому що Давид сильний воїн",
                        "Бо Давид тримався Господніх доріг",
                        "Тому що Давид багато молився",
                        "Тому що Давид приносив численні жертви"
                    ],
                    "correct_answer": "Бо Давид тримався Господніх доріг",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Давид пояснює, що Господь врятував його, бо він дотримувався Господніх доріг і не відступив від Його заповідей. (Псалмів 18:21-24)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "10",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку владу Ісус дав дванадцятьом учням? (Матея 10)",
                    "answers": [
                        "Владу навчати інших",
                        "Владу над нечистими духами",
                        "Владу спілкуватися з Отцем",
                        "Владу керувати народами"
                    ],
                    "correct_answer": "Владу над нечистими духами",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус дав учням владу над нечистими духами, щоб виганяти їх і зціляти всяку хворобу. (Матея 10:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як Ісус навчав учнів вітатися, входячи в дім? (Матея 10)",
                    "answers": [
                        "Слава Ісусу Христу!",
                        "Доброго дня!",
                        "Благословення вам!",
                        "Мир цьому дому!"
                    ],
                    "correct_answer": "Мир цьому дому!",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус навчав учнів вітатися словами 'Мир цьому дому!'. (Матея 10:12)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-09": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "17",
            "published": true,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що Господь постановив робити як ознаку Завіту між Ним і нащадками Авраама? (Буття 17)",
                    "answers": [
                        "Приносити відповідні жертви",
                        "40 днів постити",
                        "Символічно розтоптати змію",
                        "Робити обрізання"
                    ],
                    "correct_answer": "Робити обрізання",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Господь наказав Аврааму та його нащадкам здійснювати обрізання як вічну ознаку Завіту. (Буття 17:10-14)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "18",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про що дізналися Авраам із Сарою в цьому розділі? (Буття 18)",
                    "answers": [
                        "Про великий голод",
                        "Про народження сина від Сари",
                        "Про прихід Месії",
                        "Про повернення в свій край"
                    ],
                    "correct_answer": "Про народження сина від Сари",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Господь відкрив Аврааму, і Саарі що у них попри  похилий вік, народиться син. (Буття 18:9-14)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "19",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що проголошують небеса у цьому псалмі? (Псалмів 19)",
                    "answers": [
                        "Славу Божу",
                        "Пророцтва",
                        "Кінець світу",
                        "Діла минулих літ"
                    ],
                    "correct_answer": "Славу Божу",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Небеса проголошують славу Божу, а творіння свідчить про Його силу і мудрість. (Псалмів 19:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "20",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чим ми маємо величатися та в чому мати силу за словами Давида? (Псалмів 20)",
                    "answers": [
                        "Мудрістю і знаннями",
                        "Силою війська і багатством",
                        "Іменем Господа, Бога нашого",
                        "Колісницями і кіньми"
                    ],
                    "correct_answer": "Іменем Господа, Бога нашого",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид навчає, що справжня сила і слава в житті полягає не в земних досягненнях, а у величанні Імені Господа. (Псалмів 20:8)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "21",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чим Господь благословляє царя у цьому псалмі, за словами Давида? (Псалмів 21)",
                    "answers": [
                        "Силою і радістю",
                        "Золотою короною",
                        "Довгим життям",
                        "Всіма варіантами"
                    ],
                    "correct_answer": "Всіма варіантами",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Господь благословляє царя силою, радістю, дає йому золоту корону і довге життя. (Псалмів 21:2-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "11",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про кого Ісус говорить у цьому розділі? (Матвія 11)",
                    "answers": [
                        "Про Кесаря",
                        "Про Никодима",
                        "Про священників",
                        "Про Івана Хрестителя"
                    ],
                    "correct_answer": "Про Івана Хрестителя",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус говорить про Івана Хрестителя, підкреслюючи його роль у Божому плані. (Матвія 11:7-14)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-10": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "19",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що зробили ангели, щоб чоловіки не увірвалися в дім Лота? (Буття 19)",
                    "answers": [
                        "Наслали на них страх",
                        "Викликали в них параліч",
                        "Вразили їх сліпотою",
                        "Втекли з міста"
                    ],
                    "correct_answer": "Вразили їх сліпотою",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ангели вразили чоловіків, які намагалися увірватися в дім Лота, сліпотою, щоб вони не могли знайти двері. (Буття 19:10-11)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Хто іще був врятований із Содома разом з Лотом? (Буття 19)",
                    "answers": [
                        "Його дружина та дочки",
                        "Його друзі",
                        "Його зяті",
                        "Всі варіанти"
                    ],
                    "correct_answer": "Його дружина та дочки",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ангели вивели з міста тільки лота, його дружину та дочок. (Буття 19:16)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "22",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Які слова з цього псалма Ісус промовив на хресті? (Псалмів 22)",
                    "answers": [
                        "Боже мій, чому мене покинув",
                        "Я радий перед Тобою",
                        "Звершилось",
                        "Сьогодні ж будеш зі мною в раю"
                    ],
                    "correct_answer": "Боже мій, чому мене покинув",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Боже мій, чому мене покинув- Ці слова Ісус виголосив на хресті. (Псалмів 22:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як описуються неприятелі у цьому псалмі? (Псалмів 22)",
                    "answers": [
                        "Як сарана",
                        "Як гієни",
                        "Як собаки",
                        "Як змії"
                    ],
                    "correct_answer": "Як собаки",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Псалмоспівець описує неприятелів як собак, що оточують його. (Псалмів 22:16)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "23",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яке образне порівняння використовує Давид, описуючи Господа? (Псалмів 23)",
                    "answers": [
                        "Як пастиря",
                        "Як царя",
                        "Як суддю",
                        "Як воїна"
                    ],
                    "correct_answer": "Як пастиря",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Господь зображується як пастир, що веде своїх овець на зелені пасовиська. (Псалмів 23:1-2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яку долину згадує Давид, говорячи про Божу присутність навіть у найважчі часи? (Псалмів 23)",
                    "answers": [
                        "Долину гірких сліз",
                        "Долину вічної надії",
                        "Долину важкої скурботи",
                        "Долину смертної тіні"
                    ],
                    "correct_answer": "Долину смертної тіні",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид описує важкі моменти свого життя, використовуючи образ долини смертної тіні. (Псалмів 23:4)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "12",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку змову вчинили фарисеї після того, як Ісус зцілив хворого? (Матвія 12)",
                    "answers": [
                        "Планували вигнати Його з міста",
                        "Змовилися, як Його погубити",
                        "Шукали, як обманути Його",
                        "Намагалися підкупити учнів"
                    ],
                    "correct_answer": "Змовилися, як Його погубити",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Фарисеї, обурені зціленням у суботу, почали радитися, як Його знищити. (Матвія 12:14)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Проротство якого пророка згадується у цьому розділі? (Матвія 12)",
                    "answers": [
                        "Даниїла",
                        "Єремії",
                        "Єзекіїла",
                        "Ісаї"
                    ],
                    "correct_answer": "Ісаї",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Тут згадується проротство Ісаї про Месію, який буде лагідним і милосердним. (Матвія 12:17-21)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-11": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "20",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чому Авраам сказав, що Сарра є його сестрою? (Буття 20)",
                    "answers": [
                        "Через страх за своє життя",
                        "Через божественне одкровення",
                        "Через непорозуміння",
                        "Через вказівку Сарри"
                    ],
                    "correct_answer": "Через страх за своє життя",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Авраам боявся, що через красу Сарри його можуть убити. (Буття 20:11)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як Авімелех дізнався, що Саара — дружина Авраама? (Буття 20)",
                    "answers": [
                        "Бог послав ангелів з попередженням",
                        "Пророк відкрив йому правду",
                        "Авраам зізнався сам",
                        "Бог попередив його уві сні"
                    ],
                    "correct_answer": "Бог попередив його уві сні",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Бог у сні попередив Авімелеха про небезпеку взяти Сарру. (Буття 20:3)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "21",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як назвав Авраам свого сина, який в нього народився від Сарри? (Буття 21)",
                    "answers": [
                        "Ізмаїл",
                        "Яков",
                        "Ісак",
                        "Ісав"
                    ],
                    "correct_answer": "Ісак",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Авраам назвав свого сина, який  народився від Сарри Ісаком. (Буття 21:3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чому Сарра попросила вигнати Агар і Ізмаїла? (Буття 21)",
                    "answers": [
                        "Через глузування Ізмаїла",
                        "Через ревнощі",
                        "Через конфлікт між Авраамом і Агар",
                        "Через неприязнь до Агар"
                    ],
                    "correct_answer": "Через глузування Ізмаїла",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Сарра побачила, як Ізмаїл глузує над Ісаком, і попросила вигнати Агар і її сина. (Буття 21:9-10)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "24",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто може увійти на гору Господню? (Псалми 24)",
                    "answers": [
                        "Великі та впливові",
                        "Багаті та жертовні",
                        "Сильні й мудрі",
                        "чисті руками і невинні серцем"
                    ],
                    "correct_answer": "чисті руками і невинні серцем",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Лише ті, хто мають чисте серце і живуть праведно, можуть увійти на гору Господню. (Псалми 24:3-4)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "25",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що з цього Давид просить у Господа в цьому псалмі? (Псалми 25)",
                    "answers": [
                        "Навчити його доріг Господніх",
                        "Подвоїти його багатство",
                        "Допомогти побудувати храм",
                        "Послати Месію"
                    ],
                    "correct_answer": "Навчити його доріг Господніх",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид просить Господа навчити його Своїх шляхів і вказати істину. (Псалми 25:4-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "13",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку із цих притч розповідає Ісус у цьому розділі? (Матвія 13)",
                    "answers": [
                        "Притчу про доброго самарянина",
                        "Притчу про таланти",
                        "Притчу про сіяча",
                        "Притчу про блудного сина"
                    ],
                    "correct_answer": "Притчу про сіяча",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісус розповідає притчу про сіяча, пояснюючи, як Слово Божє приймається по-різному в серцях людей. (Матвія 13:3-9)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-12": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "22",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що в якості випробування, Бог наказує Аврааму зробити в цьому розділі? (Буття 22)",
                    "answers": [
                        "Постити 40 днів та ночей",
                        "Принести Ісаака в жертву",
                        "Залишити Ханаан",
                        "Відректися від Саари"
                    ],
                    "correct_answer": "Принести Ісаака в жертву",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Бог випробовує віру Авраама, наказавши йому принести в жертву свого сина Ісаака. (Буття 22:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "23",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Навіщо Аврааму  печера Макпела? (Буття 23)",
                    "answers": [
                        "Для зберігання врожаю",
                        "Для будівництва оселі",
                        "Для поховання Сарри",
                        "Для жертвоприношення"
                    ],
                    "correct_answer": "Для поховання Сарри",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Аврааму  потрібна була печера Макпела для поховання своєї дружини Сарри. (Буття 23:4-20)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "26",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про що Давид молить Бога? (Псалмів 26)",
                    "answers": [
                        "Випробувати і дослідити його",
                        "Знищити всіх його ворогів",
                        "Дати йому велику мудрість",
                        "Поблагословити його сім’ю"
                    ],
                    "correct_answer": "Випробувати і дослідити його",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид молиться про те, щоб Бог дослідив його серце і випробував його праведність. (Псалмів 26:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "27",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яке найбільше бажання висловлює Давид у цьому Псалмі? (Псалмів 27)",
                    "answers": [
                        "Достаток у всьому",
                        "Численність нащадків",
                        "Перебування в Божому домі",
                        "Здоров'я та довголіття"
                    ],
                    "correct_answer": "Перебування в Божому домі",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид висловлює своє прагнення перебувати в Божому домі всі дні свого життя. (Псалмів 27:4)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "28",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як Давид називає Бога в цьому псалмі? (Псалмів 28)",
                    "answers": [
                        "Як суддю",
                        "Як меч",
                        "Як вчителя",
                        "Як скелю"
                    ],
                    "correct_answer": "Як скелю",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид звертається до Бога як до своєї скелі, на яку він покладає надію. (Псалмів 28:1)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "14",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яке чудо Ісус зробив у цьому розділі? (Матвія 14)",
                    "answers": [
                        "Вигнав демонів",
                        "Нагодував 5000 людей",
                        "Воскресив Лазаря",
                        "Перетворив воду на вино"
                    ],
                    "correct_answer": "Нагодував 5000 людей",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус нагодував п'ять тисяч людей п'ятьма хлібами та двома рибами. (Матвія 14:19-21)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-13": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "24",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "В чому Авраам змусив заприсягнути слугу? (Буття 24)",
                    "answers": [
                        "Щоб жінка Ісака була з його краю",
                        "Щоб його поховали разом з Сарою",
                        "Щоб слуга привів до нього Лота",
                        "Щоб Ісак повернувся в Його рідний край"
                    ],
                    "correct_answer": "Щоб жінка Ісака була з його краю",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Авраам змусив заприсягнути свого слугу в тому, Щоб жінка Ісака була з його рідного краю. (Буття 24:2-4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Про який знак слуга молився до Бога, щоб знайти дівчину, яку приготував Господь? (Буття 24)",
                    "answers": [
                        "Та, яка зустрінеться першою",
                        "Та, яка першою посміхнеться",
                        "та, яка напоїть його та верблюдів",
                        "Та, яка допоможе знайти дорогу"
                    ],
                    "correct_answer": "та, яка напоїть його та верблюдів",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Слуга молився, щоб знаком того, що це саме та дівчина, яку призначив Господь, була та, що напоїть його та верблюдів. (Буття 24:14)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "29",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яка головна тема цього псалма? (Псалмів 29)",
                    "answers": [
                        "Суд Господній",
                        "Слава Господня",
                        "Гріх людства",
                        "Закони Божі"
                    ],
                    "correct_answer": "Слава Господня",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Псалом 29 звеличує могутність і велич Господа, описуючи Його славу та силу. (Псалмів 29:1-2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яке природне явище Давид описує як прояв Божої могутності? (Псалмів 29)",
                    "answers": [
                        "Вранішня роса на траві",
                        "Схід та захід сонця",
                        "Яскраві зорі",
                        "Грім, буря та землетруси"
                    ],
                    "correct_answer": "Грім, буря та землетруси",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид у псалмі описує Божий голос як грім, також проявляється бурею та землетрусами, демонструючи велич і могутність. (Псалмів 29:3-9)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "30",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "За що Давид дякує Богові у цьому псалмі? (Псалмів 30)",
                    "answers": [
                        "За спасіння і зцілення",
                        "За багатство і славу",
                        "За чисельне потомство",
                        "За мудрість і силу"
                    ],
                    "correct_answer": "За спасіння і зцілення",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид дякує Богові за те, що Він підняв його з небезпеки і зцілив його від хвороби. (Псалмів 30:2-3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що обіцяє Давид робити повіки? (Псалмів 30)",
                    "answers": [
                        "Писати нові псалми",
                        "Перебувати в храмі",
                        "Прославляти Бога",
                        "Навчати інших Божого закону"
                    ],
                    "correct_answer": "Прославляти Бога",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид висловлює обітницю прославляти Його святе ім'я. (Псалмів 30:13)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "15",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "З яким питанням підійшли фарисеї до Ісуса? (Матвія 15)",
                    "answers": [
                        "Чому учні не миють рук перед їжею",
                        "Чому Він навчає у суботу",
                        "Чому Він не дотримується посту",
                        "Чому Він спілкується з грішниками"
                    ],
                    "correct_answer": "Чому учні не миють рук перед їжею",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Фарисеї запитали Ісуса, чому Його учні порушують традиції старших, не миючи рук перед їжею. (Матвія 15:1-2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Для кого просила зцілення жінка ханаанка? (Матвія 15)",
                    "answers": [
                        "Для свого чоловіка",
                        "Для свого сина",
                        "Для своєї дочки",
                        "Для своєї матері"
                    ],
                    "correct_answer": "Для своєї дочки",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Жінка ханаанка звернулася до Ісуса з проханням зцілити її дочку, яка була одержима. (Матвія 15:22)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-14": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "25",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Скільки всього було віку Авраамового життя? (Буття 25)",
                    "answers": [
                        "115",
                        "140",
                        "175",
                        "200"
                    ],
                    "correct_answer": "175",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Авраам прожив 175 років. (Буття 25:7-8)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Скільки було років Ісаакові, коли він одружився з Ревекою? (Буття 25)",
                    "answers": [
                        "25",
                        "40",
                        "65",
                        "80"
                    ],
                    "correct_answer": "40",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісаакові було 40 років, коли він одружився з Ревекою. (Буття 25:20)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "26",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку обітницю Господь дав Ісааку? (Буття 26)",
                    "answers": [
                        "Що він стане царем народів",
                        "Що благословить його та його потомство",
                        "Що він отримає нове ім'я",
                        "Нічого не обіцяв"
                    ],
                    "correct_answer": "Що благословить його та його потомство",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Бог поновлює свій завіт з Ісааком, обіцяючи благословення та численне потомство. (Буття 26:2-5)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що вчинив Ісак так само, як і Авраам? (Буття 26)",
                    "answers": [
                        "Назвав свою дружину сестрою",
                        "Залишив рідну землю",
                        "Віддав десятину Мелхіседеку",
                        "Приніс в жертву свого сина."
                    ],
                    "correct_answer": "Назвав свою дружину сестрою",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісак, як і Авраам, назвав свою дружину сестрою через страх за своє життя. (Буття 26:7)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "31",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До кого звертається Давид у цьому псалмі? (Псалмів 31)",
                    "answers": [
                        "До Бога",
                        "До народу",
                        "До царя",
                        "До ворогів"
                    ],
                    "correct_answer": "До Бога",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид у цьому псалмі звертається до Бога. (Псалмів 31:1-2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "На що, чи на кого Давид покладає надію? (Псалмів 31)",
                    "answers": [
                        "На своє військо",
                        "На своїх друзів",
                        "На самого себе",
                        "На Бога"
                    ],
                    "correct_answer": "На Бога",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид наголошує, що його надія і впевненість ґрунтуються на Господі, Який є його скелею та захистом. (Псалмів 31:2-5)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "16",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як Петро відповів на запитання Ісуса: 'А ви за кого Мене вважаєте'? (Матвія 16)",
                    "answers": [
                        "Син Божий",
                        "Цар Юдейський",
                        "Пророк",
                        "Вчитель"
                    ],
                    "correct_answer": "Син Божий",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Петро визнав Ісуса Христом, Сином Божим. (Матвія 16:16)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Про що саме Ісус наказав своїм учням не розповідати іншим? (Матвія 16)",
                    "answers": [
                        "Що Він є Христос",
                        "Що Він здійснює чудеса",
                        "Що вони є його учні",
                        "Що Він помре та воскресне"
                    ],
                    "correct_answer": "Що Він є Христос",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус наказав учням не розповідати, що Він є Христос. (Матвія 16:20)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-15": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "27",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто обманув Ісаака у цьому розділі? (Буття 27)",
                    "answers": [
                        "Яків",
                        "Ісав",
                        "Слуга",
                        "Лаван"
                    ],
                    "correct_answer": "Яків",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Яків за порадою своєї матері Ревеки обманює Ісаака, щоб отримати благословення. (Буття 27:6-29)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що Ісав вирішив у своєму серці після того, як дізнався про обман? (Буття 27)",
                    "answers": [
                        "Пробачити Якова",
                        "Вимагати повернути благословення",
                        "Вбити Якова",
                        "Залишити сім'ю"
                    ],
                    "correct_answer": "Вбити Якова",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісав задумав убити Якова через втрату благословення. (Буття 27:41)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "До якого край Ревека відправила Якова, щоб врятувати його від гніву Ісава? (Буття 27)",
                    "answers": [
                        "До Харану",
                        "До Єгипту",
                        "До Едому",
                        "До Моаву"
                    ],
                    "correct_answer": "До Харану",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ревека відправляє Якова до свого брата Лавана в Харан, щоб уникнути помсти Ісава. (Буття 27:43)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "32",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто є блаженим згідно з цим псалмом? (Псалми 32)",
                    "answers": [
                        "Той, хто постійно молиться",
                        "Той, хто оминає нечестивих",
                        "Той, хто чинить добрі справи",
                        "Той, кому прощено беззаконня"
                    ],
                    "correct_answer": "Той, кому прощено беззаконня",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Блажен той, кому прощено беззаконня і кому гріх покрито. (Псалми 32:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яка метафора використана у цьому Псалмі для тих, хто опирається Божій волі? (Псалми 32)",
                    "answers": [
                        "Дерево, що не дає плодів",
                        "Кінь або віслюк, яких треба гамувати віжками",
                        "Птах, що не може знайти гніздо",
                        "Ріка, що тече в зворотному напрямку"
                    ],
                    "correct_answer": "Кінь або віслюк, яких треба гамувати віжками",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Давид закликає не бути подібними до нерозумного коня чи віслюка, яких потрібно стримувати віжками, а замість цього покладатися на Господа. (Псалми 32:9)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що огортає того, хто покладає надію на Господа? (Псалми 32)",
                    "answers": [
                        "Спокій, впевненість",
                        "Багатство, комфорт",
                        "Ласка, милосердя",
                        "Сила, могутність"
                    ],
                    "correct_answer": "Ласка, милосердя",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Великих мук зазнають нечестиві; хто ж уповає на Господа, того огортає ласка, милосердя. (Псалми 32:10)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "17",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Кого із учнів Ісус не взяв з собою на гору Преображення? (Матея 17)",
                    "answers": [
                        "Івана",
                        "Петра",
                        "Якова",
                        "Решту учнів"
                    ],
                    "correct_answer": "Решту учнів",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус узяв з собою тільки Петра, Якова та Івана, а решта учнів залишилася. (Матея 17:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що відбулося після того, як їх оповила хмара? (Матея 17)",
                    "answers": [
                        "Пролунав голос з неба",
                        "Вдарив сильний грім",
                        "Ісус був піднятий на небо",
                        "Спустилися ангели з неба"
                    ],
                    "correct_answer": "Пролунав голос з неба",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Після того як їх оповила хмара, з неї почувся голос Господа: «Це Син мій улюблений. (Матея 17:5)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що вдалося зробити Ісусу, на відміну від учнів? (Матея 17)",
                    "answers": [
                        "Зцілити хлопця",
                        "Нагодувати людей",
                        "Вигнати торговців із храму",
                        "Простити гріхи"
                    ],
                    "correct_answer": "Зцілити хлопця",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус зцілив хлопця, якого учні не змогли зцілити. (Матея 17:14-18)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-16": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "28",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Кого в дружини взяв Ісав, дізнавшись, що дочки ханаанські не подобаються Ісаку? (Буття 28)",
                    "answers": [
                        "Махалат, дочку Ізмаїла",
                        "Циппору, дочку священика Мідіянського",
                        "Рахіль, дочку Лавана",
                        "Аглаю, дочку Хетейців"
                    ],
                    "correct_answer": "Махалат, дочку Ізмаїла",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісав, бажаючи догодити Ісаакові, узяв у дружини Махалат, дочку Ізмаїла. (Буття 28:8-9)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що Яків поставив як пам’ятний знак після видіння у сні? (Буття 28)",
                    "answers": [
                        "Вівтар",
                        "Високу палицю",
                        "Камінь",
                        "Золотий кубок"
                    ],
                    "correct_answer": "Камінь",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Яків узяв камінь, на якому спав, і поставив його як пам’ятний знак, назвавши місце Вефіль. (Буття 28:18-19)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "29",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Які обов’язки виконувала Рахіль, живучи у свого батька? (Буття 29)",
                    "answers": [
                        "Прибирала в домі",
                        "Готувала їжу",
                        "Займалася торгівлею",
                        "Доглядала за худобою"
                    ],
                    "correct_answer": "Доглядала за худобою",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Рахіль була пастушкою і доглядала за отарами свого батька. (Буття 29:9)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Скільки років Яків працював за кожну зі своїх жінок? (Буття 29)",
                    "answers": [
                        "За кожну по 3 роки",
                        "За кожну по 7 років",
                        "За Рахіль 3, а за Лію 4 роки",
                        "За Лію 4, а за Рахіль 10 років"
                    ],
                    "correct_answer": "За кожну по 7 років",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Яків працював 7 років за Лію, яку отримав обманом, а потім ще 7 років за Рахіль, яку любив. (Буття 29:20-30)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "33",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До чого закликає цей псалом? (Псалмів 33)",
                    "answers": [
                        "Співати Господу",
                        "Молитися за ворогів",
                        "Дотримуватися суботи",
                        "Поститися"
                    ],
                    "correct_answer": "Співати Господу",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Псалом закликає співати Господу і хвалити Його за величні діла. (Псалмів 33:1-3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чому, згідно з цим Псалмом, слід довіряти Господу? (Псалмів 33)",
                    "answers": [
                        "Бо Він благословляє багатством і славою",
                        "Бо Він дарує успіх і впевненість",
                        "Бо Його  слова справедливі, і вірні вчинки",
                        "Бо Він дає довголіття"
                    ],
                    "correct_answer": "Бо Його  слова справедливі, і вірні вчинки",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "В цьому псалмі підкреслюється, що Господні слова справедливі, і всі Його вчинки вірні. (Псалмів 33:4)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "18",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Кого Ісус назвав найбільшими в Царстві Небесному? (Матвія 18)",
                    "answers": [
                        "Дітей",
                        "Фарисеїв",
                        "Пророків",
                        "Царів"
                    ],
                    "correct_answer": "Дітей",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус сказав, що найбільшими в Царстві Небесному є ті, хто стає як діти, смиренні й довірливі. (Матвія 18:2-4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "До скількох разів на день, згідно зі словами Ісуса, потрібно пробачати? (Матвія 18)",
                    "answers": [
                        "До 7 разів",
                        "До 40 разів",
                        "До 70 разів",
                        "До 490 разів"
                    ],
                    "correct_answer": "До 490 разів",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус відповів Петру, що прощати потрібно не 7 разів, а 70 разів по 7, тобто 490. (Матвія 18:22)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-17": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "30",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "В чому була конкуренції між Рахіллю та Лією? (Буття 30)",
                    "answers": [
                        "У приверненні уваги Лавана",
                        "У домашніх справах",
                        "У народженні дітей",
                        "У виборі нарядів"
                    ],
                    "correct_answer": "У народженні дітей",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Рахіль і Лія змагалися між собою через кількість народжених дітей. (Буття 30:1-8)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Після народження якого сина Яків вирішив залишити Лавана? (Буття 30)",
                    "answers": [
                        "Веніаміна",
                        "Левія",
                        "Юди",
                        "Йосипа"
                    ],
                    "correct_answer": "Йосипа",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Після народження Йосипа Яків попросив Лавана відпустити його назад до рідного краю. (Буття 30:25)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "З якою метою Яків відбирав плямистих і строкатих тварин зі стада Лавана? (Буття 30)",
                    "answers": [
                        "Для жертвоприношення",
                        "Для продажі",
                        "Для себе, в оплату",
                        "Для виведення кращих порід"
                    ],
                    "correct_answer": "Для себе, в оплату",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Яків відбирав плямистих і строкатих тварин, щоб збільшити своє власне стадо. (Буття 30:32)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "34",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто є автором цього псалма? (Псалмів 34)",
                    "answers": [
                        "Мойсей",
                        "Давид",
                        "Асаф",
                        "Соломон"
                    ],
                    "correct_answer": "Давид",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Цей псалом написаний Давидом після його порятунку від Авімелеха. (Псалмів 34:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "До чого із цього закликає псалмоспівець? (Псалмів 34)",
                    "answers": [
                        "Поклонятися і славити Господа",
                        "Збирати каміння",
                        "Чекати на прихід Месії",
                        "Будувати храм Господу"
                    ],
                    "correct_answer": "Поклонятися і славити Господа",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид закликає поклонятися і славити Господа за Його милість. (Псалмів 34:2-4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Під час яких подій Давид написав цей псалом? (Псалмів 34)",
                    "answers": [
                        "Коли утікав від Саула",
                        "Коли воював із филистимлянами",
                        "Коли перебував у печері Адуллам",
                        "Коли вдавав божевільного перед Авімелехом"
                    ],
                    "correct_answer": "Коли вдавав божевільного перед Авімелехом",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Цей псалом був написаний Давидом після того, як він удавав божевільного перед Авімелехом. (Псалмів 34:1)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "19",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про що запитали фарисеї у Ісуса? (Матвія 19)",
                    "answers": [
                        "Про розлучення",
                        "Про суботу",
                        "Про податки",
                        "Про піст"
                    ],
                    "correct_answer": "Про розлучення",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Фарисеї запитали Ісуса, чи можна розлучатися з дружиною. (Матвія 19:3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Які слова Ісуса засмутили юнака? (Матвія 19)",
                    "answers": [
                        "Вір у Мене, і будеш спасенний",
                        "Роздай усе своє майно",
                        "Прощай ближнього свого",
                        "Безпреревно молися"
                    ],
                    "correct_answer": "Роздай усе своє майно",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Юнака засмутило те, що йому потрібно продати усе, що мав і роздати бідним. (Матвія 19:21-22)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що обіцяє Ісус тим, хто покине все заради Нього? (Матвія 19)",
                    "answers": [
                        "Велику славу",
                        "Надзвичайне багатство",
                        "Вічне життя",
                        "Народне визнання"
                    ],
                    "correct_answer": "Вічне життя",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісус обіцяє вічне життя тим, хто відмовиться від усього заради Нього. (Матвія 19:29)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-18": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "31",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що стало вирішальним для Якова в його рішенні покинути Лавана? (Буття 31)",
                    "answers": [
                        "Жадібність Лавана",
                        "Слова Бога",
                        "Брак їжі",
                        "Вимога Рахіль"
                    ],
                    "correct_answer": "Слова Бога",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Яків вирішив покинути Лавана після того, як Бог сказав йому повернутися на батьківщину. (Буття 31:3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як Яків залишив Лавана? (Буття 31)",
                    "answers": [
                        "Урочисто, з благословенням Лавана",
                        "Скромно, після прощання",
                        "Потайки, без відома Лавана",
                        "З конфліктом і сваркою"
                    ],
                    "correct_answer": "Потайки, без відома Лавана",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Яків пішов потайки, коли Лаван був зайнятий стрижкою овець, щоб уникнути конфлікту. (Буття 31:20-21)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Через що Рахіль могла втратити життя? (Буття 31)",
                    "answers": [
                        "Через крадіжку божків",
                        "Через заздрість Лії",
                        "Через непослух Якову",
                        "Через неуважність"
                    ],
                    "correct_answer": "Через крадіжку божків",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Рахіль украла божків, а Яків необачно сказав, що той, у кого знайдуть ці божества, помре. (Буття 31:32)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "35",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До кого звертається Давид у цьому псалмі? (Псалмів 35)",
                    "answers": [
                        "До Бога",
                        "До навколишніх царів ",
                        "До священників",
                        "До народу Ізраїлю"
                    ],
                    "correct_answer": "До Бога",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Автор звертається до Бога, просячи захисту від ворогів. (Псалмів 35:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що автор просить Бога зробити з ворогами? (Псалмів 35)",
                    "answers": [
                        "Простити їх і благословити",
                        "Відкрити їм шлях до істини",
                        "Перетворити їх на союзників",
                        "Покарати їх"
                    ],
                    "correct_answer": "Покарати їх",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид просить Бога захистити його і покарати ворогів, які несправедливо чинять . (Псалмів 35:1-8)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як Давид обіцяє віддячувати Господу за захист? (Псалмів 35)",
                    "answers": [
                        "Дякувати та прославляти Його",
                        "Збудувати Йому храм",
                        "Віддати Йому все своє золото",
                        "Не наживати більше ворогів"
                    ],
                    "correct_answer": "Дякувати та прославляти Його",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид обіцяє дякувати Господу та славити Його перед великим зібранням за Його милість і захист. (Псалмів 35:18)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "20",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку притчу розповідає Ісус у цьому розділі? (Матея 20)",
                    "answers": [
                        "Про милосердного самарянина",
                        "Про блудного сина",
                        "Про працівників у винограднику",
                        "Про загублену овечку"
                    ],
                    "correct_answer": "Про працівників у винограднику",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісус розповідає притчу про працівників у винограднику. (Матея 20:1-16)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що мати синів Заведеєвих просила для своїх синів у Ісуса? (Матея 20)",
                    "answers": [
                        "Щоб Ісус зцілив їх",
                        "Щоб вони сіли поруч з Ним у Царстві",
                        "Щоб поскаржитися на Юду",
                        "Щоб Ісус не йшов на жертву"
                    ],
                    "correct_answer": "Щоб вони сіли поруч з Ним у Царстві",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Мати синів Заведеєвих просила Ісуса дати її синам місце біля Нього в Його царстві. (Матея 20:20-21)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чому, за словами Ісуса, Він прийшов в цей світ? (Матея 20)",
                    "answers": [
                        "Щоб Йому служили",
                        "Щоб збудувати нове царство",
                        "Щоб збагатити Ізраїльський народ",
                        "Щоб служити іншим"
                    ],
                    "correct_answer": "Щоб служити іншим",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус сказав, що Він прийшов не для того, щоб Йому служили, а щоб служити іншим та віддати своє життя за них. (Матея 20:28)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-19": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "32",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що зробив Яків, щоб уникнути конфлікту з Ісавом? (Буття 32)",
                    "answers": [
                        "Послав дарунки",
                        "Запросив на бенкет",
                        "Повернувся до Лавана",
                        "Попросив пробачення"
                    ],
                    "correct_answer": "Послав дарунки",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Яків намагався уникнути конфлікту з братом, посилаючи подарунки для умиротворення. (Буття 32:20)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що отримав  Яків в результаті своєї боротьби? (Буття 32)",
                    "answers": [
                        "Благословення",
                        "Нове ім'я",
                        "Звихнуте стегно",
                        "Всі варіанти"
                    ],
                    "correct_answer": "Всі варіанти",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "У результаті боротьби Яків отримав благословення, ім'я Ізраїль, а також травму стегна. (Буття 32:25-30)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "33",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як Ісав відреагував на зустріч з Яковом? (Буття 33)",
                    "answers": [
                        "Докоряв йому за обман",
                        "Напав на нього з мечем",
                        "Обійняв його та пробачив",
                        "Відмовився від примирення"
                    ],
                    "correct_answer": "Обійняв його та пробачив",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісав несподівано відреагував з добротою: він обійняв Якова, поцілував його та заплакав разом з ним. (Буття 33:4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Скільки разів Яків поклонився Ісаву при зустрічі? (Буття 33)",
                    "answers": [
                        "Один раз",
                        "Тричі",
                        "Сім разів",
                        "Жодного разу"
                    ],
                    "correct_answer": "Сім разів",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Яків сім разів поклонився, наближаючись до Ісава. (Буття 33:3)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "36",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "В чому полягає небезпека  для грішника, згідно з цим псалмом? (Псалмів 36)",
                    "answers": [
                        "В його хворобах",
                        "В відсутності страху перед Богом",
                        "В недостатності молитв",
                        "Взагалі немає небезпеки"
                    ],
                    "correct_answer": "В відсутності страху перед Богом",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Згідно з цим псалмом, найбільша небезпека для грішника полягає у відсутності страху перед Богом. (Псалмів 36:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чого сягає Божа милість? (Псалмів 36)",
                    "answers": [
                        "Небес",
                        "Сердець",
                        "Безодні",
                        "Землі"
                    ],
                    "correct_answer": "Небес",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "В цьому псалмі написано, що Божа милість сягає небес, а Його вірність – хмар.. (Псалмів 36:10)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "21",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чому Ісус вигнав торговців та міняйлів з храму(Матвія 21)",
                    "answers": [
                        "Бо вони не сплачували податки",
                        "Бо не впізнали Його як Месію",
                        "Бо храм був переповнений",
                        "Бо вони зневажали святість храму"
                    ],
                    "correct_answer": "Бо вони зневажали святість храму",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус вигнав торговців та міняйлів з храму, бо торгівля перетворила його на вертеп розбійників. (Матвія 21:12-13)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що сказав Ісус смоківниці, на якій не знайшов плоду? (Матвія 21)",
                    "answers": [
                        "Довіку не буде від тебе плоду",
                        "Даю тобі іще один шанс",
                        "Будеш приносити лише добрі плоди",
                        "Не сильно то і хотілося"
                    ],
                    "correct_answer": "Довіку не буде від тебе плоду",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус прокляв смоківницю. І смоківниця відразу засохла, що стало уроком для учнів. (Матвія 21:19)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-20": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "34",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що сталося з Діною у цьому розділі? (Буття 34)",
                    "answers": [
                        "Її викрали",
                        "Її згвалтували",
                        "Вона втекла з дому",
                        "Вона вийшла заміж"
                    ],
                    "correct_answer": "Її згвалтували",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "У цьому розділі описується, як Сихем, син Хамора, згвалтував Діну, доньку Якова. (Буття 34:2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як відреагували брати  Діни, на те що Сихем збежчестив її? (Буття 34)",
                    "answers": [
                        "Пробачили Сихема",
                        "Взагалі нічого не зробили",
                        "Жорстоко помстилися",
                        "Видали її заміж"
                    ],
                    "correct_answer": "Жорстоко помстилися",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Симеон і Левій обманом убили всіх чоловіків у місті. (Буття 34:25-26)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "35",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що Бог наказав Якову зробити у цьому розділі? (Буття 35)",
                    "answers": [
                        "Повернутися до Лавана",
                        "Піти до місцевості Бетель",
                        "Утікати  до Єгипту",
                        "Примиритися з сусідами"
                    ],
                    "correct_answer": "Піти до місцевості Бетель",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Бог наказав Якову піти до Бетелю і побудувати там жертовник як знак поклоніння Йому. (Буття 35:1)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як Яків назвав свого останнього сина, якого народила Рахіль? (Буття 35)",
                    "answers": [
                        "Іссахар",
                        "Дан",
                        "Беноні",
                        "Веніамін"
                    ],
                    "correct_answer": "Веніамін",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Спочатку Рахіль назвала сина Беноні, але Яків змінив ім’я на Веніамін. (Буття 35:16-18)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "37",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що потрібно робити замість того, щоб заздрити нечестивим? (Псалмів 37)",
                    "answers": [
                        "Досягати всього самому",
                        "Знайти справу по душі",
                        "Шукати однодумців",
                        "Надіятися на Господа"
                    ],
                    "correct_answer": "Надіятися на Господа",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид радить надіятися на Господа і чинити добро, щоб отримати Його благословення. (Псалмів 37:3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що отримають праведники згідно з цим псалмом? (Псалмів 37)",
                    "answers": [
                        "Здобудуть багатство і славу",
                        "Заволодіють краєм і житимуть повіки",
                        "Отримають владу над народами",
                        "Будуть зцілення від хвороб"
                    ],
                    "correct_answer": "Заволодіють краєм і житимуть повіки",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Цей псалом говорить, що праведники заволодіють краєм і житимуть повіки у ньому. (Псалмів 37:29)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "22",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яку притчу розповів Ісус у цьому розділі? (Матвія 22)",
                    "answers": [
                        "Притчу про весільний бенкет",
                        "Притчу про сіяча",
                        "Притчу про блудного сина",
                        "Притчу про десять дів"
                    ],
                    "correct_answer": "Притчу про весільний бенкет",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус розповів притчу про весільний бенкет, щоб пояснити про Царство Небесне. (Матвія 22:1-14)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Про що запитали Ісуса садукеї? (Матвія 22)",
                    "answers": [
                        "Про подать кесарю",
                        "Про найважливішу заповідь",
                        "Про воскресіння мертвих",
                        "Про день суботній"
                    ],
                    "correct_answer": "Про воскресіння мертвих",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Садукеї задали Ісусу запитання про жінку, яка була одружена з сімома братами, щоб висміяти ідею воскресіння. (Матвія 22:23-28)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-21": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "36",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про кого  йдеться мова в цьому розділі? (Буття 36)",
                    "answers": [
                        "Про Авраама",
                        "Про Ісава",
                        "Про Якова",
                        "Про Ізмаїла"
                    ],
                    "correct_answer": "Про Ісава",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Цей розділ містить родовід Ісава, брата Якова, та його потомків. (Буття 36:1-5)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як називається земля, в якій оселився Ісав? (Буття 36)",
                    "answers": [
                        "Ханаан",
                        "Сеїр",
                        "Госен",
                        "Мідіян"
                    ],
                    "correct_answer": "Сеїр",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісав оселився в горах Сеїру, що стало його домівкою. (Буття 36:8)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яке іще ім'я було в Ісава? (Буття 36)",
                    "answers": [
                        "Сеїр",
                        "Хорей",
                        "Едом",
                        "Моав"
                    ],
                    "correct_answer": "Едом",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісав мав ім'я 'Едом', що означає 'червоний', оскільки він продав своє первородство за червону сочевицю. (Буття 25:30, 36:1)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "38",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Які почуття передає Давид цим псалмом? (Псалмів 38)",
                    "answers": [
                        "Радість",
                        "Розкаяння",
                        "Обурення",
                        "Заздрість"
                    ],
                    "correct_answer": "Розкаяння",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Давид висловлює глибоке Розкаяння за свої гріхи і просить милості у Бога. (Псалмів 38:1-4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що, на думку Давида, стало причиною його страждань? (Псалмів 38)",
                    "answers": [
                        "Нерозділене кохання",
                        "Сухий клімат",
                        "Брак їжі та води",
                        "Власні гріхи"
                    ],
                    "correct_answer": "Власні гріхи",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид визнає, що його страждання — це наслідки його власних гріхів. (Псалмів 38:19)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "На кого покладає свою надію Давид у цьому псалмі? (Псалмів 38)",
                    "answers": [
                        "На свої сили",
                        "На своїх друзів",
                        "На Бога",
                        "На удачу"
                    ],
                    "correct_answer": "На Бога",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид, усвідомлюючи свою слабкість, звертається до Бога з покаянням і проханням про допомогу. (Псалмів 38:15-23)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "23",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Кому докоряє Ісус  у цьому розділі? (Матвія 23)",
                    "answers": [
                        "Своїм учням",
                        "Пророкам",
                        "Фарисеям і книжникам",
                        "Народу Ізраїля"
                    ],
                    "correct_answer": "Фарисеям і книжникам",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Ісус докоряє фарисеям і книжникам за їх лицемірство. (Матвія 23:1-7)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як Ісус називає фарисеїв та книжників? (Матвія 23)",
                    "answers": [
                        "Божі служителі",
                        "Сліпі провідники",
                        "Надія Ізраїля",
                        "Пророки істини"
                    ],
                    "correct_answer": "Сліпі провідники",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус називає фарисеїв і книжників 'сліпими провідниками' за їхню неспроможність відкривати істину. (Матвія 23:16-24)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що хотів зробити Ісус для Єрусалиму, але вони не захотіли? (Матвія 23)",
                    "answers": [
                        "Турбуватися, як мати турбується про своє дитя",
                        "Оберігати, як пастир оберігає овець",
                        "Підняти, як орел піднімає пташенят",
                        "Зібрати, як квочка курчат"
                    ],
                    "correct_answer": "Зібрати, як квочка курчат",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ісус використовує образ квочки, яка збирає своїх курчат під крила, щоб показати Свою любов. (Матвія 23:23-28)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-22": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "37",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Кого із синів Яків любив найбільше? (Буття 37)",
                    "answers": [
                        "Рувима",
                        "Юду",
                        "Веніаміна",
                        "Йосипа"
                    ],
                    "correct_answer": "Йосипа",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Яків любив Йосипа найбільше серед усіх своїх синів, бо той був сином його старості. (Буття 37:3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Хто із братів запропонував продати Йосифа ізмаїльцям? (Буття 37)",
                    "answers": [
                        "Рувим",
                        "Юда",
                        "Левій",
                        "Дан"
                    ],
                    "correct_answer": "Юда",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Юда запропонував продати Йосифа ізмаїльцям, і ті погодилися. (Буття 37:26-27)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "39",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До кого Давид звертається у цьому псалмі? (Псалмів 39)",
                    "answers": [
                        "До Бога",
                        "До своїх ворогів",
                        "До свого серця",
                        "До своїх синів"
                    ],
                    "correct_answer": "До Бога",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид звертається до Бога, просячи у нього допомоги. (Псалмів 39)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яку міру довжини говорить Давид, Господь використовував для вимірювання його днів життя? (Псалмів 39)",
                    "answers": [
                        "Лікоть",
                        "Крок",
                        "П'ядь",
                        "Подих"
                    ],
                    "correct_answer": "П'ядь",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Давид говорить, що Господь відміряв його дні 'на довжину п'яді', що є ознакою короткочасності життя.. (Псалмів 39:13)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "40",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що за словами Давида, він не зможе навіть полічити? (Псалмів 40)",
                    "answers": [
                        "Зірки на небі",
                        "Дні свого життя",
                        "Піщинки на березі моря",
                        "Божі чудеса"
                    ],
                    "correct_answer": "Божі чудеса",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Давид оспівує Господні чудеса, які настільки численні, що їх неможливо полічити. (Псалмів 40:6)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "А що, за словами Давида, у нього численніше, ніж волосся на голові? (Псалмів 40)",
                    "answers": [
                        "Гріхи",
                        "Золото",
                        "Власні псалми",
                        "Прислуга"
                    ],
                    "correct_answer": "Гріхи",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Давид говорить, що його гріхи настільки численні, що перевищують кількість волосся на його голові. (Псалмів 40:13)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "24",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що Ісус сказав учням про храм в Єрусалимі? (Матвія 24)",
                    "answers": [
                        "Він буде розширений",
                        "Він буде зруйнований",
                        "Він буде стояти вічно",
                        "Його перенесуть"
                    ],
                    "correct_answer": "Він буде зруйнований",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус пророкує, що від храму каменя на камені не залишиться. (Матвія 24:2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Хто знає точний день і годину повернення Ісуса? (Матвія 24)",
                    "answers": [
                        "Пророки та священники",
                        "Тільки Отець небесний",
                        "Ісус Христос",
                        "Ніхто не знає"
                    ],
                    "correct_answer": "Тільки Отець небесний",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус відповів, що тільки Отець небесний знає день і час Його повернення. (Матвія 24:36)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-23": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "38",
            "published": true,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про кого йдеться в цьому розділі? (Буття 38)",
                    "answers": [
                        "Про Якова",
                        "Про Йосипа",
                        "Про Юду",
                        "Про Рувима"
                    ],
                    "correct_answer": "Про Юду",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Цей розділ розповідає про Юду та події,які мали вплив на родовід Христа. (Буття 38:1-30)",
                    "published": true
                },
                {
                    "question": "Як звали жінку, яка народила Юді двійню? (Буття 38)",
                    "answers": [
                        "Тамар",
                        "Наомі",
                        "Міріам",
                        "Деліла"
                    ],
                    "correct_answer": "Тамар",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Жінку, яка народила Юді двійню (Фареса і Зараха), звали Тамар. (Буття 38:13-30)",
                    "published": true
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "41",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Ким є ті, хто піклується про нужденних та вбогих? (Псалмів 41)",
                    "answers": [
                        "Турботливими",
                        "Благословенними",
                        "Чистими серцем",
                        "Недалекими"
                    ],
                    "correct_answer": "Благословенними",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Блажен той, хто дбає про нужденного та вбогого. (Псалмів 41:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "42",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "З чим псалмоспівець порівнює своє прагнення до Господа? (Псалмів 42)",
                    "answers": [
                        "З ланню, що прагне до води",
                        "З деревом, що прагне сонця",
                        "З виснаженим мандрівником",
                        "З птахом у пустелі"
                    ],
                    "correct_answer": "З ланню, що прагне до води",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Псалмоспівець порівнює своє прагнення до Господа,з ланню, що прагне до водних потоків. (Псалмів 42:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "43",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яке прохання висловлює псалмоспівець до Бога? (Псалмів 43)",
                    "answers": [
                        "Послати сонце та дощ на землю",
                        "Примножити його багатство",
                        "Зберегти його потомство",
                        "Визволити його від нечестивих"
                    ],
                    "correct_answer": "Визволити його від нечестивих",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Псалмоспівець просить Бога визволити його від нечестивих, що ображають його. (Псалмів 43:1)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "25",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що невзяли з собою не розумні діви? (Матвія 25)",
                    "answers": [
                        "Олію",
                        "Хліб",
                        "Кошики",
                        "Світильники"
                    ],
                    "correct_answer": "Олію",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Ісус розповів притчу про десять дів, з яких п’ять були нерозумними, бо не взяли олії для своїх світильників. (Матвія 25:1-13)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Кому дістався талант злого та лінивого раба? (Матвія 25)",
                    "answers": [
                        "Тому хто мав 10 талантів",
                        "Тому хто мав 4 таланти",
                        "Лишив собі",
                        "Викинув"
                    ],
                    "correct_answer": "Тому хто мав 10 талантів",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "талант лінивого раба  забрали і віддали тому, хто мав 10 талантів. (Матвія 25:14-30)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-24": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "39",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що було головною причиною успіху Йосипа в домі Потифара? (Буття 39)",
                    "answers": [
                        "Його мудрість і кмітливість",
                        "Його чесність і працьовитість",
                        "Те що Господь був з ним",
                        "Те, що він подобався людям"
                    ],
                    "correct_answer": "Те що Господь був з ним",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Йосип мав успіх у всьому, бо Господь був з ним і благословляв усе, що він робив. Це і привернуло увагу господаря. (Буття 39:2-3)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чому Йосип потрапив до в'язниці? (Буття 39)",
                    "answers": [
                        "Через свою гордість",
                        "Через обвинувачення дружини господаря",
                        "Через помилку в роботі",
                        "Через ревнощі інших рабів"
                    ],
                    "correct_answer": "Через обвинувачення дружини господаря",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Йосипа несправедливо звинуватила дружина господаря, коли він відмовився згрішити з нею. (Буття 39:17-20)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "40",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто є тією парою провинившихся перед фараоном, що потрапили до Йосипа у в'язницю? (Буття 40)",
                    "answers": [
                        "Царський радник і його писар",
                        "Двоє єгипетських рабів",
                        "Начальник охорони та його помічник",
                        "Головний виночерпій та головний пекар"
                    ],
                    "correct_answer": "Головний виночерпій та головний пекар",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Йосип зустрів у в’язниці головного виночерпія та головного пекаря. (Буття 40:1-4)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що зробив Йосип для двох фараонових урядовців, які були з ним у в'язниці? (Буття 40)",
                    "answers": [
                        "Розтлумачив їхні сни",
                        "Допоміг їм втекти",
                        "Навчив їх молитися",
                        "Поділився з ними їжею"
                    ],
                    "correct_answer": "Розтлумачив їхні сни",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Йосип розтлумачив сни виночерпію та пекарю. (Буття 40:8-22)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "44",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чим здобули землю батьки, згідно з цим псалмом? (Псалмів 44)",
                    "answers": [
                        "Своїм мечем",
                        "Своєю мудрістю",
                        "Божою рукою",
                        "Терпеливістю"
                    ],
                    "correct_answer": "Божою рукою",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Псалом наголошує, що не меч чи сила людей, а Божа рука допомогла здобути землю. (Псалмів 44:1-26)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Які почуття виражає автор псалма в зв'язку з тим, що Бог від них відвернувся? (Псалмів 44)",
                    "answers": [
                        "Ганьба і сором",
                        "Радість і вдячність",
                        "Гнів і злість",
                        "Байдужість і спокій"
                    ],
                    "correct_answer": "Ганьба і сором",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Автор псалма виражає глибокий сором і почуття приниження через те, що Бог не захищає їх, і дозволяє зазнавати ганьби. (Псалмів 44:16)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "26",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як відреагували учні на те, що жінка вилила дорогоцінне миро на голову Ісуса? (Матвія 26)",
                    "answers": [
                        "Похвалили за її вчинок",
                        "Здивувалися її сміливості",
                        "Залишили це без уваги",
                        "Обурилися через марнотратство"
                    ],
                    "correct_answer": "Обурилися через марнотратство",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Учні обурилися, кажучи, що миро можна було продати й роздати гроші бідним. (Матвія 26:6-13)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Де Ісус молився безпосередньо перед тим, як Його схопили? (Матвія 26)",
                    "answers": [
                        "На Оливній горі",
                        "В Гетсиманському саду",
                        "На Голгофі",
                        "В долині Кедрон"
                    ],
                    "correct_answer": "В Гетсиманському саду",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Ісус молився у Гетсиманському саду, готуючись прийняти Божу волю, навіть попри страждання. (Матвія 26:36-39)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-25": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "41",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що із цього наснилося фараону? (Буття 41)",
                    "answers": [
                        "Сон про сім худих і сім ситих корів",
                        "Сон про сім худих і сім ситих колосків",
                        "Обидва вище",
                        "Жоден з них"
                    ],
                    "correct_answer": "Обидва вище",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Фараон мав два сни: про худих і ситих корів та про худі й ситі колоски. (Буття 41:1-7)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Що символізували сни фараона, згідно з поясненням Йосипа? (Буття 41)",
                    "answers": [
                        "7 днів свят і 7 днів посту",
                        "7 років достатку і 7 років голоду",
                        "7 зрадників і 7 вірних слуг",
                        "7 мудрих і 7 нерозумних правителів"
                    ],
                    "correct_answer": "7 років достатку і 7 років голоду",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Йосип пояснив сни як пророцтво про сім років достатку, що зміняться сімома роками голоду. (Буття 41:25-32)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як відреагува фараон  на тлумачення снів? (Буття 41)",
                    "answers": [
                        "Розгнівався і повернув у в'язницю",
                        "Посміявся над його словами",
                        "Похвалив і призначив правителем Єгипту",
                        "Подякував і заплатив золотом"
                    ],
                    "correct_answer": "Похвалив і призначив правителем Єгипту",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Фараон призначив Йосипа управителем всього Єгипту, доручивши йому зберігати запаси на роки голоду. (Буття 41:39-41)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "45",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чим пахнуть шати Царя? (Псалмів 45)",
                    "answers": [
                        "Мирром, алое і касією",
                        "Чебрецем і шафраном",
                        "Кедровим деревом і оливковою олією",
                        "Деревом та ладаном"
                    ],
                    "correct_answer": "Мирром, алое і касією",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Шати Царя пахнуть мирром, алое і касією (Псалмів 45:9)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Як описаний Цар у цьому псалмі? (Псалмів 45)",
                    "answers": [
                        "Наймудріший серед пророків",
                        "Найвродливіший між людськими синами",
                        "Найсильніший між воїнами",
                        "Найкращий серед правителів"
                    ],
                    "correct_answer": "Найвродливіший між людськими синами",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "У псалмі Цар описаний як найвродливіший серед людських синів. (Псалмів 45:2)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "У що одягнена цариця? (Псалмів 45)",
                    "answers": [
                        "У сукні, вишитій з льону",
                        "У пурпурі та оксамиті",
                        "У білих одежах",
                        "У золоті з Офіру"
                    ],
                    "correct_answer": "У золоті з Офіру",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Цариця   прикрашена золотом з Офіру. (Псалмів 45:10)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "27",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Як називається поле, яке було куплене завдяки Юді? (Матея 27)",
                    "answers": [
                        "Поле спокутування",
                        "Поле проклятих",
                        "Поле крові",
                        "Поле покаяння"
                    ],
                    "correct_answer": "Поле крові",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Поле, яке було куплене за 30 срібняків, називається Полем крові. (Матея 27:3-8)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Хто просив Пилата, щоб Ісусу не робили нічого поганого? (Матея 27)",
                    "answers": [
                        "Йосиф з Ариматеї",
                        "Петро, Іван та Яків",
                        "Марія Магдалина",
                        "Жінка Пилата"
                    ],
                    "correct_answer": "Жінка Пилата",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Жінка послала Пилату повідомлення і попросила його не робити нічого з Ісусом. (Матея 27:19)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чим із цього ознаменувалася смерть Ісуса? (Матея 27)",
                    "answers": [
                        "Розірваною завісою у храмі",
                        "Страшеною бурею",
                        "Голосом з неба",
                        "Появою ангелів"
                    ],
                    "correct_answer": "Розірваною завісою у храмі",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Смерть Ісуса була ознаменована розривом завіси в храмі. (Матея 27:50-53)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-26": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "42",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Чому брати Йосипа пішли до Єгипту? (Буття 42)",
                    "answers": [
                        "Шукати притулку",
                        "Купити зерно",
                        "Знайти Йосипа",
                        "Відвідати родичів"
                    ],
                    "correct_answer": "Купити зерно",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Брати Йосипа прийшли до Єгипту, щоб купити зерно через голод у Ханаані. (Буття 42:3-5)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Кого з братів Яків не відпустив у Єгипет? (Буття 42)",
                    "answers": [
                        "Симеона",
                        "Юду",
                        "Рувима",
                        "Веніаміна"
                    ],
                    "correct_answer": "Веніаміна",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Яків не відпустив Веніаміна, бо боявся втратити його. (Буття 42:4)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "43",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Хто з братів взяв на себе відповідальність за Веніямина? (Буття 43)",
                    "answers": [
                        "Юда",
                        "Дан",
                        "Рувим",
                        "Левій"
                    ],
                    "correct_answer": "Юда",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Юда взяв на себе відповідальність за безпеку Веніямина, пообіцявши, що поверне його живим. (Буття 43:8-9)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Чому Йосип вийшов з кімнати, побачивши Веніямина? (Буття 43)",
                    "answers": [
                        "Щоб помолитися",
                        "Щоб не запплакати",
                        "Щоб більше не бачити його",
                        "Щоб покликати фараона"
                    ],
                    "correct_answer": "Щоб не запплакати",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Йосип вийшов з кімнати, тому що побачив Веніямина і не міг стримати своїх емоцій. (Буття 43:30)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "46",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Про що йдеться в цьому псалмі? (Псалмів 46)",
                    "answers": [
                        "Про прихід Месії",
                        "Про захист і силу Бога",
                        "Про суди над народами",
                        "Про небесний Єрусалим"
                    ],
                    "correct_answer": "Про захист і силу Бога",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "В цьому псалмі йдеться про захист і силу Бога як притулку для Його народу. (Псалмів 46:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "47",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До чого закликає цей псалом? (Псалмів 47)",
                    "answers": [
                        "До радості і хвали Богу",
                        "До молитви і посту",
                        "До вивчення закону",
                        "До плачу і покаяння "
                    ],
                    "correct_answer": "До радості і хвали Богу",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Псалом закликає до прославлення Бога за Його царську владу над усіма народами. (Псалмів 47:2-10)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Євангеліє від Матея",
            "chapter": "28",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Де за словами ангела учні побачать Ісуса? (Матвія 28)",
                    "answers": [
                        "У Вифанії",
                        "У Єрусалимі",
                        "У Самарії",
                        "У Галілеї"
                    ],
                    "correct_answer": "У Галілеї",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Ангел повідомив жінкам біля гробу, що учні побачать Ісуса в Галілеї. (Матвія 28:7)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-27": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "44",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "До чийого мішка Йосип наказав покласти срібну чашу? (Буття 44)",
                    "answers": [
                        "До мішка Рувима",
                        "До мішка Юди",
                        "До мішка Левія",
                        "До мішка Веніямина"
                    ],
                    "correct_answer": "До мішка Веніямина",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Йосип наказав покласти срібну чашу до мішка Веніямина, наймолодшого з братів. (Буття 44:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "45",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "На який рік голоду відбувалися події, описані в цьому розділі? (Буття 45)",
                    "answers": [
                        "На перший рік",
                        "На другий рік",
                        "На третій рік",
                        "На четвертий рік"
                    ],
                    "correct_answer": "На другий рік",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Події цього розділу відбувалися на другий рік голоду. (Буття 45:6)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "48",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яке місце згадується в цьому псалмі, як місце Божої слави? (Псалми 48)",
                    "answers": [
                        "Долина Єсреел",
                        "Пустеля Паран",
                        "Ріка Йордан",
                        "Гора Сіон"
                    ],
                    "correct_answer": "Гора Сіон",
                    "correct_option_id": 3,
                    "comment": "Псалом згадує Сіон як місце великого Бога. (Псалми 48:2)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "49",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яка основна тема цього псалма? (Псалми 49)",
                    "answers": [
                        "Марнота багатства",
                        "Радість та прославлення",
                        "Прихід Месії",
                        "Кінець світу"
                    ],
                    "correct_answer": "Марнота багатства",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Псалом нагадує про те, що багатство не приносить людині ніякої користі. (Псалми 49)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Послання до Римлян",
            "chapter": "1",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "За що апостол Павло дякує Богові, звертаючись до римлян? (Римлян 1)",
                    "answers": [
                        "За їхню гостинність",
                        "За те, що їх віра звіщається в усьому світі",
                        "За підтримку апостольської місії",
                        "За піст та молитви"
                    ],
                    "correct_answer": "За те, що їх віра звіщається в усьому світі",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Апостол Павло дякує Богові за римлян, що їх віра звіщається в усьому світі. (Римлян 1:8)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Послання до Римлян",
            "chapter": "2",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "За словами Павла, за кого себе вважають юдеї, які спираються на закон і хваляться Богом? (Римлян 2)",
                    "answers": [
                        "За голос істини",
                        "За сіль для землі",
                        "За провідників для сліпих",
                        "За надію Ізраїля"
                    ],
                    "correct_answer": "За провідників для сліпих",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Павло згадує юдеїв, що спираються на закон і хваляться Богом, як наставників для сліпих і світло для темряви. (Римлян 2:19)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ],
    "01-28": [
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "46",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Скільки синів у Якова вирушили з ним до Єгипту? (Буття 46)",
                    "answers": [
                        "10",
                        "12",
                        "70",
                        "75"
                    ],
                    "correct_answer": "70",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Разом з онуками, кількість чоловіків із роду Якова, які вирушили до Єгипту, становила 70. (Буття 46:27)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Хто з синів Якова був на чолі зустрічі з ним у Єгипті? (Буття 46)",
                    "answers": [
                        "Юда",
                        "Йосип",
                        "Левій",
                        "Рувим"
                    ],
                    "correct_answer": "Йосип",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Йосип був на чолі зустрічі з Яковом, коли той прибув до Єгипту. (Буття 46:29)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Буття",
            "chapter": "47",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що Яків зробив, зустрівшись з фараоном? (Буття 47)",
                    "answers": [
                        "Благословив його",
                        "Сварив його",
                        "Проігнорував його",
                        "Попросив дарунок"
                    ],
                    "correct_answer": "Благословив його",
                    "correct_option_id": 0,
                    "comment": "Яків благословив фараона під час їхньої зустрічі. (Буття 47:7-10)",
                    "published": false
                },
                {
                    "question": "Яку частину врожаю єгиптяни мали віддавати фараонові після укладення угоди з Йосипом? (Буття 47)",
                    "answers": [
                        "Половину",
                        "Четвертину",
                        "П'яту частину",
                        "Третину"
                    ],
                    "correct_answer": "П'яту частину",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Після угоди з Йосипом, єгиптяни мали віддавати п'яту частину врожаю фараонові. (Буття 47:24)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Псалмів",
            "chapter": "50",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що Бог засуджує у цьому псалмі? (Псалмів 50)",
                    "answers": [
                        "Недостатню кількість жертвоприношень",
                        "Формальне поклоніння без щирості",
                        "Недостатню молитву",
                        "Неправильну музику під час поклоніння"
                    ],
                    "correct_answer": "Формальне поклоніння без щирості",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Бог засуджує формальне поклоніння, яке не йде від серця, і закликає до щирості. (Псалмів 50:7-15)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Послання до Римлян",
            "chapter": "3",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Що апостол Павло каже про праведність? (Римлян 3)",
                    "answers": [
                        "Праведність досягається ділами закону",
                        "Праведність досягається вірою в Ісуса Христа",
                        "Праведність належить тільки юдеям",
                        "Праведність є результатом людських зусиль"
                    ],
                    "correct_answer": "Праведність досягається вірою в Ісуса Христа",
                    "correct_option_id": 1,
                    "comment": "Апостол Павло наголошує, що праведність досягається не ділами закону, а вірою в Ісуса Христа. (Римлян 3:22)",
                    "published": false
                }
            ]
        },
        {
            "book": "Послання до Римлян",
            "chapter": "4",
            "published": false,
            "quizzes": [
                {
                    "question": "Яким чином Авраам був виправданий перед Богом? (Римлян 4)",
                    "answers": [
                        "Ділами закону",
                        "Обрізанням",
                        "Вірою",
                        "Молитвою"
                    ],
                    "correct_answer": "Вірою",
                    "correct_option_id": 2,
                    "comment": "Авраам був виправданий перед Богом вірою, ще до того як отримав обрізання. (Римлян 4:3, 9-11)",
                    "published": false
                }
            ]
        }
    ]
}